<Document>
# Вакансії

SS14 має велику кількість різного роду посад, розділених на сім основних відділів:

## Штатський відділ
Цей відділ включає прибиральників, пасажирів, клоуна, міма, музикантів, шеф-кухарів, бармена, юристів, Голови Персоналу (ГП) та інші посади, які існують для обслуговування станції.

Головною функцією цього відділу є розвага, підтримання чистоти та обслуговування інших членів екіпажу, за винятком пасажирів, які не мають особливих зобов'язань, окрім як губитися в технічних приміщеннях.

## Логістичний відділ
Логістичний відділ складається з вантажників, шахтарів та Квартирмейстера (КМ чи ГК). Цей відділ відповідає за розподіл ресурсів та торгівлю з галактичним ринком.

В основному, це означає, що вони шукають матеріали по станції та різних зруйнованих об'єктах, щоб продавати їх, а також закуповувати матеріали, які запитують інші відділи.

## Служба Безпеки
Служба безпеки складається з кадетів та офіцерів, детектива, наглядача та Голови Служби Безпеки (ГСБ). Як відділ, він відповідає за розв'язання проблем з різного роду розбишаками та загрозами неземного походження, такими як гігантські щури та коропи.

В результаті цього, та через необхідність не виходити за межі космічного закону, служба безпеки іноді потрапляє в складні ситуації з розлюченими членами екіпажу (клоун - це (не) боксерська груша), тому важливо, щоб члени цього відділу намагалися поводитися належним чином.

## Медичний відділ
Медичний відділ складається з інтернів, хіміків, лікарів та Головного Лікаря (ГЛ). В обов'язки відділу входить - за догляд за екіпажем, лікування та/або клонування поранених і мертвих, лікування хвороб та запобігання жахливій, кривавій смерті всіх десь в закритій шафці.

Медичний відділ один з найкраще обладнаних, він має можливість дистанційно виявляти поранених (частіше мертвих) членів екіпажу за допомогою "монітора екіпажу", володіють практично нескінченним запасом хімічних препаратів в разі професійної роботи хіміків, а також здатністю швидко діагностувати віруси та настільки ж швидко їх виліковувати.

## Науковий відділ
Науковий відділ складається з лаборантів, вчених та Директора Наукового Відділу (ДНВ). Як відділ, він відповідає за дослідження технологій та артефактів, вивчення та стабілізацію аномалій, модернізацію машин та друку нових і корисних пристроїв.

Вченим слід знаходити нові артефакти для вивчення, і також не забувати модернізовувати машини інших відділів.

## Інженерний відділ
Інженерний відділ складається з технічних помічників, станційних інженерів, атмосферного інженера та Головного Інженера (ГІ). Основні обов'язки відділу це - підтримка життєдіяльності станції, цілісності її структури та функціонування системи подачі повітря.

Інженерний відділ обладнаний для безпечних виходів у відкритий космос, тому їм завжди слід намагатися відновлювати зруйновані частини станції.

## Керівництво
Керівництво складається з Капітана, Голови Персоналу (ГП), Голови Служби Безпеки (ГСБ), Головного Інженера (ГІ), Головного Лікаря (ГЛ), Директора Наукового Відділу (ДНВ) та Квартирмейстера (КМ чи ГК). В загальному, воно відповідає за ефективне функціонування станції та її відділів.

Члени керівництва повинні бути високо кваліфіковані у своїх відповідних відділах, намагатися делегувати відповідальність та контролювати робочий процес.

</Document>
