<Document>
# Керування

<Box Orientation="Vertical">Ви можете змінити комбінації клавіш в будь-який момент тут:</Box>
<Box Orientation="Vertical"><CommandButton Text="ui-options-tab-controls" Command="options 1"/></Box>

## Базове керування
Ми сподіваємось, що ви вже знаєте як керувати персонажем за допомогою клавіш WASD. 
Крім цього, нижче вказані основні взаємодії у SS14, впорядковані за важливістю:

- [color=#a4885c][keybind="Use"/][/color] щоб підібрати предмет, чи взаємодіяти з об'єктами такі як кнопки чи комп'ютери, та [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color] щоб взаємодіяти з предметами в руці. Ви також можете натиснути клавішу [color=#a4885c]alt[/color] під час цього, щоб активувати альтернативні взаємодії для деяких об'єктів.
- Ви також можете швидко активувати предмети в руці за допомогою клавіш [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInHand"/][/color] та [color=#a4885c][keybind="AltActivateItemInHand"/][/color] відповідно.
- [color=#a4885c][keybind="UIRightClick"/][/color] щоб викликати контекстне меню. Після цього ви можете натиснути ліву кнопку миші на пункт в меню, так само як ви робите це у світі, або натиснути праву кнопку миші ще раз, щоб відкрити меню дій, яке надає складніші способи взаємодії з об'єктом.
- Ви можете натиснути [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/][/color] на об'єкті, щоб оглянути його, отримати назву та докладний (хоча часто гумористичний) опис.

Ви можете швидко спробувати управління даними клавішами на мавпі нижче (зауважте: натискання на неї працює лише в грі, та не в лобі), а також на будь-якому етапі цього посібника, якщо вам показують якийсь об'єкт, [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/] щоб перевірити чи все працює[/color]:


<GuideEntityEmbed Entity="MobGuidebookMonkey" Interactive="True" Caption=""/>

## Інвентар
Для переміщення предметів у вашому інвентарі або між контейнерами вам потрібно клацнути на предмет (або його назву), щоб помістити його у вашоу активну руку, а потім клацнути на місце, куди ви хочете його помістити (це може бути слот у вашому HUD або контейнер).

Одночасно тільки в одній руці предмет може бути активним. Щоб перемикатися між тим, що ви використовуєте наразі, потрібно натиснути клавішу [color=#a4885c][keybind="SwapHands"/][/color] на вашій клавіатурі, щоб змінити активну руку.

Відкрити сумки, коробки з інструментами чи інші контейнери в вашому інвентарі дуже легко, для цього потрібно тільки навести курсор на предмет і активувати його за допомогою клавіші [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color], або клацнути на іконку сумки у правому нижньому кутку слота, в якому він знаходиться.

При відкритті контейнера з'явиться вікно, де буде показано його вміст і наявний в ньому вільний простір для зберігання речей. Усі предмети мають власний розмір, деякі з них надто великі, щоб поміститися в більшості або всіх контейнерах.

Щоб викинути предмети, ви можете натиснути клавішу [color=#a4885c][keybind="Drop"/][/color], проте якщо хочете його жбурнути вам потрібно натиснути клавішу [color=#a4885c][keybind="ThrowItemInHand"/][/color].

## Дії
Зліва від вашого HUD є панель, на якій відображаються різні доступні дії.
Наводячи на кожну дію курсор ви побачите її назву та опис, які пояснюють, що це таке і як вона працює.
Ви можете клацнути на дію, щоб її виконати, або в будь-який момент натиснути відповідну їй цифру, щоб викликати дію без натискання мишкою.

Щоб переставити дію просто перетягніть її на інший слот, якщо бажаєте її видалити  клацніть правою кнопкою миші, або натисніть на іконку шестірня у верхній частині панелі, щоб відкрити меню для додавання/зміни дій.
Загалом є 10 доступних сторінок з діями, між якими ви можете перемикатися, натискаючи [color=#a4885c]shift-(цифра)[/color].
Крім того, ви можете натиснути на замок, щоб заблокувати/розблокувати будь-які зміни на панелі дій.

## Пересування
Є кілька чинників, що можуть впливати на ваше пересування станцією, особливо варто зазначити ковзання (яке вимагає ходити з натиснутою клавішею [color=#a4885c]shift[/color], щоб запобігти падінню) та відсутність гравітації.
Підковзнувшись ви просто падаєте на короткий час, але відсутність гравітації може бути смертельною, якщо ви знаходитесь поза станцією і віддаляєтеся від неї більш як на 1,5 м до найближчої стіни або міцної структури, оскільки ви втратите точку опори та не зможете рухатися без кидання чогось.

</Document>
