<Document>
  # Робототехніка
  Співробітники наукового відділу мають можливість створювати роботів різних типів під потреби станції. Для початку необхідно вивчити технологію під назвою [color=#a4885c]Робототехніка[/color].

  ## Фабрикатор екзокостюмів
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Exosuit Fabricator"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Фабрикатор екзокостюмів[/color] це пристрій, на якому ви можете роздрукувати більшість частин для своїх творінь, такі як:
  - Кінцівки ботів
  - Частини та спорядження мехів
  - Датчики руху

  Використовувати фабрикатор екзокостюмів так само просто, як і будь-які інші лати-фабрикатори; натисніть на нього, щоб побачити інтерфейс, виберіть і натисніть на іконку деталі, яку ви хочете надрукувати.
  - Відсутні рецепти? Натисніть кнопку [color=#a4885c]синхронізувати[/color], щоб перевірити наявність нових креслень. Якщо і після цього нічого не з'явилося, найімовірніше, ви ще не досліджували необхідну технологію!
  - Якщо рецепт забарвлений сірим кольором, найімовірніше, це пов'язано з нестачею матеріалів. Щоб матеріали поповнити (чи то [color=#99A3A4]сталь[/color], чи то [color=#ECF0F1]пластик[/color], чи то [color=#AED6F1]скло[/color]), просто клацніть на фабрикатор, утримуючи стопку потрібного матеріалу.

  Зазвичай на всіх станціях присутній повний набір робототехнічного обладнання за замовчуванням, але за наявності технології [color=#a4885c]Робототехніка[/color] ви можете надрукувати машинну плату, з якої ви зможете зібрати новий фабрикатор.

  ## Боти
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Cleanbot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Medibot"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Honkbot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Mimebot"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Боти[/color] це прості маленькі автомати, здатні виконувати прості завдання, наприклад, прибирання. Вони не потребують енергетичних батарей, але досить крихкі. Для їхнього створення потрібні деталі, які можна виготовити у фабрикаторі екзокостюмів.

  Щоб створити бота, відкрийте [color=#a4885c]Меню будівництва[/color] і перейдіть у категорію "Утиліти" (або просто вбийте "bot" у пошуку), і перед вами відкриється список рецептів. Далі, переконайтеся, що деталі, зазначені в рецепті, є в наявності в руках або поблизу, і натисніть [color=#a4885c]Build[/color]. Через кілька секунд створений вами кремнієвий слуга з'явиться біля ваших ніг!

  ## Мехи
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Ripley APLU"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="H.O.N.K."/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="HAMTR"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Мехи[/color] - це металеві велетні, призначені для виконання різних завдань залежно від моделі. Вони управляються гравцями і потребують батареї для роботи.

  Для створення кожного меха необхідний окремий унікальний набір кінцівок і деталей. Їх можна виготовити у фабрикаторі екзокостюмів, як і будь-які інші деталі, за винятком необхідних [color=#a4885c]машинних плат[/color], які виготовляють у [color=#a4885c]Принтері схем[/color], що зазвичай є в науковому відділі.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Модуль центральних органів управління Ripley"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Модуль управління периферійними пристроями Ripley"/>
</Box>

  Так, наприклад, для створення Ріплі необхідні обидві наведені вище машинні плати, для інших мехів вони не використовуються.

  Створення мехи починається з друку у фабрикаторі його каркаса, та встановлення рук і ніг. Ви можете [color=#a4885c]оглянути[/color] його, щоб зрозуміти, що робити далі.
  - У повністю зібраний каркас необхідно в певній послідовності провести (помістити) кабелі, скористатися інструментами і встановити унікальні машинні плати. Більшість мех вимагають двох або більше унікальних машинних плат. Наприклад, меха [color=#a4885c]Ріплі[/color] вимагає плат [color=#a4885c]Центральний модуль управління Ріплі[/color] і [color=#a4885c]модуль управління периферією Ріплі[/color].
  - Для створення мехи потрібна велика кількість матеріалів - не соромтеся звертатися за потрібними матеріалами до своїх колег-науковців і співробітників відділу постачання(Карго)!

  ## Спорядження
    Меха без свого спеціального спорядження - дорогий шматок металу. Спорядження може бути створено на фабрикаторі, як і будь-які інші деталі.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="Гідравлічний затискач, як приклад."/>
</Box>
  - Щоб встановити спорядження, просто клікніть рукою зі спорядженням на меха.
  - Щоб скористатися спорядженням, використовуйте кнопку "Переключити спорядження", доки потрібний його елемент не буде обрано.
</Document>
